茜利妹爆多年前被高志森恰：畀餐飯錢就覺得自己做咗聖人

近日不少舞台劇工作者發起杯葛高志森及其所屬的春天舞台，直斥他欺凌剛出道新人，而曾5奪「香港舞台劇獎最佳劇本」的著名編劇莊梅岩，昨日亦在facebook發長文點名炮轟高志森說：「斂財、霸道，最鍾意欺凌剛出道同冇選擇嘅人，自己同人講版權就要追broadway standard，人哋同佢講版權就話行裏面冇呢種規矩，佢無恥嘅言論同行為，罄竹難書，我身邊就有好多瀨過嘢嘅同業。張國榮喺電台都鬧過佢啦，但係佢勝在咩呀？面皮夠厚，人哋死咗佢照攞人哋啲歌人哋嘅名氣照呃飯食……」

前DJ茜利妹今日在facebook也有響應莊梅岩的文章，她指自己多年前與高志森合作時曾中招，茜利妹發文說：「十幾年前幫佢同佢條女做過一次嘢領教過！心中有數，confirmed X人，男嘅一定係，女嘅可能年少（？）無知受人唆擺啩（當時『太平盛世』，同埋我係紅過而家㗎吓，白紙黑字簽晒嘢都照恰！）～其實當年嬲到網上公開爆過，不過唔知又有興趣知番嘅，有緣喺街撞到，上前同我講句：『#低智森 正X人』，我就娓娓道來（歡迎錄音）。」
《蘋果》今日聯絡到茜利妹，她解釋事件原來發生於2009年，當時焦媛實驗劇團演出舞台劇《陰道讀白》：「低生（高志森）係做監製，當時佢重演想有新元素，打算喺舞台劇演出前播錄像，搵咗包括我在內嘅幾個女性創作人合作，我哋自己寫劇本同拍咗錄像，畀佢先播錄像再演劇。」

茜利妹有經驗，合作前先同對方公司要求簽合同：「我已經好醒，知要簽agreement，同佢公司對頭人講，淨係畀呢次演出。」茜利妹指該次合作良好，有幾千元報酬，自己接受對方出價，亦沒有銀錢轇轕，該次演出亦受邀欣賞舞台劇。
令茜利妹不滿的事隨後發生，因為《陰道讀白》其後有很多演出場次，茜利妹初時不以為然，直到有朋友看完演出讚她錄像爆笑，因為早講明錄像只作一次性用，故茜利妹不忿：「唔係呀嘛，其實話咗係一次，講緊係簽晒嘢。唔係我唔去睇就冇人睇，佢覺得冇人會報寸咩？真係奇怪。」茜利妹一直等對方通知，初時覺得對方是前輩，可以畀一次機會，但始終沒有回音，令她累積憤怒：「喂，點呀，你當我白痴喎！你用唔緊要，你知會我吖，我都唔會唔畀用，片都拍咗啦。但禮貌上、工作上你都要知會吖。呢個係公開演出，但就好鬼祟做呢件事。」
直至《陰道讀白》在星馬演出，茜利妹當地朋友再次向她分享爆笑錄像，令茜利妹決心在facebook、微博鬧爆，對方才道歉。茜利妹指對方最終肯支付演出費，但茜利妹覺得冇癮，自己將收入捐給慈善機構，她稱：「你啲人嘅人品咁，做嘢方法咁，如果我叫你捐，你咪捐番畀自己？」茜利妹指錢銀問題事小，但希望可以尊重行家，相比之其他行家的遭遇，自己可以追回費用，已經算好彩。茜利妹又向《蘋果》說：「頭先post一出，勁多同行WhatsApp我娓娓道來個人慘烈經歷。感激莊梅岩。」

春天拖糧呢樣野本身就全行皆知嫁啦
Butget亂fing個D唔講啦

低智森

莊梅岩鬧得好勁好應

【為師妹出聲】莊梅岩炮轟高志森面皮夠厚 生意人走入戲劇圈扮大師

究竟係撚人定閪人

奶得共都唔慌好人

好感動
一石激起千重浪
香港人一定要反抗

聲援

竟然有俾返錢

支持+廣傳
低智條仆街咁多年嚟一定做落唔少衰野，集體爆佢大獲同杯葛佢啦

快d收低智森皮好撚憎佢